[突發]加泰隆尼亞議會選舉結果直播

政黨簡介：

PSC - Partit dels Socialistes de Catalunya
現任西班牙執政黨
中間派不主張獨立

JxCAT - Junts per Catalunya
Puigdemont 個黨
2017 declare咗獨立而主席流亡比利時
主張獨立

ERC - Esquerra Republicana de Catalunya
上屆Quim Torre個黨
上年啱啱俾西班牙政府revoke咗個位
主張republic of Spain，移除西班牙國王

依加主要係依三個大黨打緊
暫時三分天下

細黨派：

PP - Partit Popular
曾經掌權十幾年嘅右派最大政黨
大概同依加民建聯差唔多
但因貪污依加右派大多唔投佢，轉投其他右派

Cds - Ciutadans
中間偏右

Vox
新興極右派
主張恢復死刑、停止接收難民、抵制任何加泰主義

PDeCAT - Partit Demòcrata de Catalunya
主獨右派
唔同意一般左派嘅前衛政策
主張加泰獨立後成為西歐其中一個經濟大體系

暫時獨立左派 - 留西左派 - 右派三分天下

但因為依個二月十四號嘅選舉係疫情期間
President Pedro Sanchez唔想主獨黨嘅Pere Aragonès 繼續執政先格硬執行
好多左派因為唔想疫情繼續發生都冇去投票

依個選舉係因為西班牙政府先前強制加泰主席換人
詳見：
馬德里最高法院一致通過罷免加泰隆尼亞主席Quim Torra

暫時左 - 右 = 66% - 33%
(PSC中間偏右 ERC、JUNTS左)
左派有兩大黨、右派得一大
如果左派傾唔掂數而右派可以組到coalition
可能今屆加泰議會會由右派執政

以首都巴塞為中心嘅選區大多投偏右嘅留西派
舐西 = 發大財

Tarragona 主要投ERC
因為佢哋都唔係太想獨立
但想有個公平嘅representation of catalans

Rural areas 全部獨派咁濟

驗咗差唔多一半票
極右VOX 有11席 明明佢嘅政治目標係大西班牙主義反加泰
廢老藍絲真多

同場加映極右黨VOX係el Vic 踩場俾人追住嚟屌

唔係幾熟加泰嘅選舉
想問佢哋係 單議席單票定係比例代表
同埋目前係咪如民調顯示，獨派應該可以維持到七十席過半數?

比例代表
但如果左派唔肯form coalition的話(其中最大矛盾係獨立與否)
而右派攞哂所有細黨
下屆議會將由右派控制

Vox領袖Ignacio Garriga母系有黑人血統

巴塞人囗俾新加泰人溝淡咗

五毛歐:
加泰自古以來屬於西班牙
加泰獨立需經全體西班牙人民同意
加泰沒有馬德里的關照，完蛋了
Spanish Flu的源頭是加泰
加泰人不應橫地為牢，坐困巴塞
加泰年輕人應把握西語系區的龐大機遇
西班牙軍隊十分鍾內就能駛進加泰市中心
數十萬西班牙子弟兵已在加泰邊境介備
談論加泰獨立是威脅西班牙國家安全

ching 辛苦晒

依條友正正係show 到新極右嘅觀點
極右所排斥嘅係歐洲人五六百年來殖民主義嘅責任
以佢哋嘅論述係"不分種族膚色有能者居之"
極右主義唔再以單純非黑即白嘅歧視手法
Garriga係洗白右派嘅其中一個好好例子

但係由依個論述可以stem出好多唔同觀點
white supremacy, 天主教霸權etc
尤其係細省分
依種藍絲式 懶係理性哋上剛上絲會做成一種排外嘅風氣
佢本身係ideology 係排外嘅
依加勢力唔強，只可飾演受害者嘅地位
當佢有權有勢嘅時侯就會出嚟反對民主化 歧視所有人

唔係純用緊左膠觀點出發
PP執政十幾年嚟西班牙政府乃至民生對加泰人嘅歧視唔係一build 出嚟
成個極右派根本係想打壓民主 借以君王之名回到Fracisco Fraco時期
加上corruption + 大西班牙主義嘅鐵腕反加泰反少數民族嘅統治
依加係los casos de orrupción 之後右派失勢
咪依加咁想攞大多數人支持

如果你講黑警yes
加泰自己嘅黑警隊Mossos d'Esquadra 已成過街老鼠
17年後全面換血
依加打自己人就有分
好似以前咁企係人民嗰邊冇哂喇

如果你講自五十年代開始under franquisme 嘅加泰人換血計劃
係13 17年兩次馬德里政府強權打壓後
其實大部分加泰人都覺醒哂(包括新加泰人)
因為馬德里掌握大部分media
好多fake news係咪加劇加泰人係暴徒嘅印象
大部分生活係加泰嘅人包括新移民都好討厭馬德里嘅做法
所以上次議會先反埋馬德理嘅左派PSOE
等佢自己嘅本土派上到場
依加個ratio 亦係六四-七三開
但如果左派唔團結的話
結果只會同香港一樣 俾馬德里話哂事

真係針唔吉到肉唔知痛，係要呢d地方受壓迫咁耐先出現咁多右派

結果大概已定
三成留西民主化左派
三成獨派
三成留西中間派
剩係細黨分

令成個twitter大跌眼鏡嘅係擺明主張反對加泰人嘅VOX
直頭去到唔承認加泰民族(例如西班牙文嘅wiki 係冇catalan people依個page)
VOX係佢哋個議會竟然拎到11席位

依班投VOX嘅人=係香港話自己只係中國人唔係香港人嘅藍絲cls

南方andaluz - murcia地區的確受到歐盟整體左膠政策影響
佢哋其實有好多morocco走上去嘅muslim難民
佢哋偏右真係理解嘅

但長期受馬德里打壓嘅加泰隆尼亞都有咁多極右 我不能接受
好似真香港人選紫荊黨反返香港人咁wtf

結果獨派險勝51.26% vs 47.90%
今次算係第一次真係冇受其他因數影響嘅獨立公投
President Pere Aragonés 正呼籲歐盟能正視依次投票
雖然唔係直接投獨立與否
但政黨比例明顯顯示大多數加泰人希望獨立

師兄唔好攞民選政府同香港黎比得唔得錯撚曬 如果西班牙係似香港 呢堆分離主義者DQ曬去坐喇

做個比喻姐 等大家instinctively明多少少

西班牙野蠻極都係歐盟人嚟
做到好似香港咁明刀明槍一定冇可能
始終係歐陸文化孕育出嚟嘅人民嚟 港共就算鳩數啦

Resultats:

獨派親左，留西派親右btw

今次PSOE（PSC）拎三分一

加泰本土陣營同上次差唔多

臭西已經DQ同坐咗幾個

留西派唔係右嘅
工社黨咪左囉
獨派嗰兩大黨算一左一右

就好似蘇格蘭咁統派都有分左翼工黨右翼保守黨同中間自民黨咁姐

算係留西右派lesser evil啦
上年Cs拎嘅3x%今年流走哂

主要分别係親西中間派C’s(實質上係右翼)票源流失去PSC同Vox

有冇用dominion先

no lah
Junts ERC 都左到pk
獨立右派得PDeCAT 拎票都唔多

留西派PSOE係加泰隆尼亞依度最多只能算中間派左膠地方係咁

佢地果邊獨派政治領袖
一係著草 一係要坐監
咁樣好難聚政治力量 好似以前 泛民割本土派
同埋始終都要同西班牙做生意 搵食
一般平民未到生死關頭 點會同你搞獨立

to PSC其實唔差
但上個禮拜VOX俾人係Vic 打咗獲之後用 #VoxLivesMatter 係Twitter宣傳 唔知關唔關搶到口多票事
始終唔係好相信有咁多加泰人會投一個講到明想消滅自己文化嘅政黨

今年少左百幾萬人去投票
上屆CS講緊拎百一萬票
今次親西右翼三大黨加埋都唔夠上屆CS一半票

北愛打到咁都未獨立 加泰有排啦

Jx+ERC+CUP

難聽講佢哋真係團結過香港人好多
17年馬德里用喇渣手段之後少咗好多加泰豬
14-O 後又有marxa de llibretat 又有batalla d'urquinaona 種種示威
好多人都覺醒咗覺得再落去唔得
轉投獨派

但大粒獨派自己入面依然內鬨尤其對puigdemont嘅睇法

疫情嘛 Pedro Sanchez死都唔推遲選舉想快d 換走independentist 政府
d 人咪唔出嚟投

獨派兩大黨唔再搞獨立公投
CUP唔會投支持
到時選主席就投棄權放水

選主席第一輪要過半
剩係兩大黨係唔夠數
到第二輪票多就嬴唔洗過半
今次獨派兩大黨拎65席
成個統派先加埋61席就擋唔到獨派組閣

然後仲有堆反清復明撚仲叫嘅puigdemont 係我們的president

其實係
獨派今次贏
再加埋PSOE先前講到明唔coalition Cs PP堆右撚
等睇右派reform 啦
或者再俾人打多幾獲睇下激唔激起到加泰人嘅愛西情懷

先前同人預測悲觀咗 Barcelona ciutat de PSOE

根本每個國家都會不惜一切自己領土
民主已經開始比人既惰性取代
人類唔開始去其他外太陽系發展就只有滅亡

議席數目更佳